[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-be8f2fc2})
# 2 链接/取消链接

[comment]: # ({/new-be8f2fc2})

[comment]: # ({new-63cf7d66})
#### 概述

链接是将模板应用于主机的过程，而取消链接将从主机中删除与模板的关联。

<note
important>模板直接链接到各个主机，而不是主机组。只需将模板添加到主机组就不会链接到主机组。主机组仅用于主机和模板的逻辑分组。
:::

[comment]: # ({/new-63cf7d66})

[comment]: # ({new-af0ee654})
#### 链接模板

要将模板链接到主机，请执行以下操作：

-   转到*配置→主机*
-   单击所需的主机并切换到*模板*选项卡
-   点击*链接指示器*旁边的*选择*
-   在弹出窗口中选择一个或多个模板
-   单击主机属性窗体中的*添加/更新*

主机现在将拥有模板的所有实体（项目，触发器，图形等）。

<note
important>如果在那些模板中有相同监控项的项，如链接到相同的主机将失败。并且作为触发器和图形使用项目，如果使用相同的项目键，它们也不能从多个模板链接到单个主机。
:::

当从模板添加实体（监控项，触发器，图表等）时：

-   主机上以前存在的相同实体被更新为模板的实体
-   添加模板中的实体
-   在模板连接之前，只存在于主机上的任何直接链接的实体保持不变

在列表中，模板中的所有实体都以模板名称为前缀，表示这些属于特定模板。模板名称本身（灰色文本）是允许访问模板级别上这些实体列表的链接。

如果某个实体（监控项，触发器，图表等）未被模板名称前缀，则表示该模板存在于主机之前，并未被模板添加。

[comment]: # ({/new-af0ee654})

[comment]: # ({new-b32f387a})
##### 实体唯一性标准

从模板中添加实体（监控项，触发器，图表等）时，重要的是要知道这些实体已经存在于主机上并需要更新，哪些实体有所不同。决定同一性/差异的唯一性标准是：

-   用于监控项 - 项目键
-   用于触发器 - 触发器名称和表达式
-   用于自定义图形 - 图形名称及其项目
-   用于应用集 - 应用集名称

[comment]: # ({/new-b32f387a})

[comment]: # ({new-368f1425})
##### 将模板链接到多个主机

有一些批量应用模板的方法（对许多主机一次搞定）：

-   要将模板链接到许多主机，请在*配置→模板*中单击模板，然后从*其他主机*框中的相应组中选择主机，然后单击
    **<<**更新模板。

反之亦然，如果您在“收件箱”中选择链接的主机，请单击
**>>**并更新模板，从该模板中取消链接模板（主机仍将从模板继承监控项，触发器，图表等）。

-   要更新许多主机的模板链接，在*配置→主机*中通过标记其复选框来选择一些主机，然后单击列表下方的**[批量更新](/manual/config/hosts/hostupdate)**，然后在模板选项卡中选择链接其他模板：

![](../../../../assets/en/manual/config/host_mass_update2.png)

选择*链接模板*，并在自动完成字段中开始输入模板名称，直到出现一个提供匹配模板的下拉列表。只需向下滚动即可选择要链接的模板。

在*替换*选项将允许同时取消关联之前被连接到主机的任何模板链接一个新的模板。在*取消链接并清理*选项将允许不仅取消链接任何以前链接的模板，但也从中移除（监控项，触发器等）继承了所有元素。

<note
tip>Zabbix提供了大量预定义的模板。您可以使用这些作为参考，但请注意在生产中不改变使用它们，因为它们可能包含太多监控项，并且太频繁地轮询数据。如果你喜欢它们，确保它们以适和你的需求。
:::

[comment]: # ({/new-368f1425})

[comment]: # ({new-4fdf985b})
##### 编辑链接实体

如果你尝试编辑从模板链接的监控项或触发器，你可能会意识到许多关键选项被禁用以进行编辑。这是有道理的，因为模板的想法是在模板级别上以一触式方式编辑事物。但是，你仍然可以启用/禁用单个主机上的监控项，并设置更新间隔，历史长度和其他一些参数。

如果要完全编辑实体，则必须在模板级别进行编辑（模板级快捷方式以表单名称显示），请注意，这些更改将影响所有与此模板链接的主机。

[comment]: # ({/new-4fdf985b})

[comment]: # ({new-2d6f7e87})
#### 取消链接模板

要从主机中取消链接模板，请执行以下操作：

-   转到*配置→主机*
-   单击所需的主机并切换到*模板*选项卡
-   单击*取消链接*或*取消链接并清理*模板旁边以取消链接
-   单击主机属性窗体中的*更新*

选择*取消链接*选项将简单地删除与模板的关联，同时将其所有实体（监控项，触发器，图形等）与主机保持一致。

选择*取消链接并清理*选项将删除与模板及其所有实体（监控项，触发器，图表等）的关联。

[comment]: # ({/new-2d6f7e87})
